港少年性知識倒退 中學生看色情品增

【星島日報報道】家計會公布最新一份「青少年與性研究報告」，指中學生的性知識水平有下降趨勢，以成孕知識的表現最差，例如只有近兩成中一至中二受訪學生知道性交時，即使「體外射精」也可令女方成孕。報告又指，有近三成女中學生及六成男中學生有觀看色情物品，較二○一一年上升約百分之五，其中約五分一有觀看色情物品的男生，在過去一個月內更曾觀看十五次或以上。家計會建議學校推行全面性教育，討論更多元化的議題。

家計會每五年進行一次「青少年與性研究」，今次研究於去年進行，訪問了共五千一百四十六名青少年，包括在學校訪問三千九百零七名中一至中六的中學生，及上門訪問了一千二百三十九名十八至二十七歲青年。

結果發現，滿分為十二分的性知識問答題中，受訪的中三至中六學生平均只獲八點三分，較二○一一年下跌零點九分；中一至中二學生的平均分更由五點九分，下跌至四點八分。其中以成孕知識的表現最差，例如只有一成八及兩成受訪中一至中二男、女學生知道性交時，即使「體外射精」也可令女方成孕；至於在女方經前兩周性交，成孕機會並不會較低的問題，也只有一成五及一成九中一至中二男、女學生答對。

研究亦發現，三成三受訪女中學生及五成九男中學生有觀看色情物品，較一一年上升約百分之五。其中，約五分一有觀看色情物品的男生，在過去一個月內更曾觀看十五次或以上，相等於隔日看一次。

被問到多看色情物品會否促成更多性行為，家計會執行總監范瑩孫指，同期研究沒有顯示相關性行為有上升趨勢，或有可能與「發泄完」有關，相信看色情物品與性行為多寡無直接因果關係。據是次研究顯示，只有百分之六至七的受訪中三至中六學生曾有性經驗，較○六年的百分之八至十四明顯下降。

研究又發現，受訪青年對「有多個約會對象」、「婚外情」及「墮胎」等行為的整體接納程度，較一一年低，但當中中三至中六的男學生對光顧性服務，及婚前性行為的接納程度均上升百分之五，至兩成五及五成一。

此外，受訪青年對女同性戀、男同性戀、雙性戀及跨性別行為的接納程度，較一一年高。范認為，與社會討論愈來愈多性傾向的議題有關。她又認為，中學生的拍拖及性經驗有下降趨勢，是與負責任的態度有關，而有關態度的培養或與性教育有關，建議政府可加推行全面性教育，討論更多元化的議題，尤其成孕方面，應從較低年級做起。